[學術討論] 建築物消防系統

如果trigger 左建築物既消防系統，係唔係d門呀，閘呀會自動打開呢？

純學術討論

求教學

推

push

基於消防例 fail save 就應該會開曬

電鎖既斷電可以就咁開,但佢地依家一定係人手搵野鎖

打開電鎖但消防閘同時間會著會關
物理鎖(e.g.你屋企d鎖匙鎖)無影響

求工程撚指教

唔係 要睇design
有d 建築物係會落閘

[url] 落閘嗰d應該係fire shutter

電門未必全部有fail save/fire cut
主要for逃生通道嘅電門先一定有 eg 即係最近lift lobby, 逃生樓梯嘅電門先有

無fail save 嘅電門
通常有個綠色break glass unit 俾大家逃生用
一打爛佢 電門就無電
主要for d人由房內逃生用

有錯請指教

[/url]